中槍印尼女記者兩年前訪問 「在印尼我被擋成中國人，但在香港我才是印尼人」

「我不想被看扁」

「香港人總是看不起人。」Veby是中國與印尼混血兒，爺爺是上海人。5年前來港在香港印尼報紙SUARA任職記者，她用一句說話歸納她多年來對香港人的認知。她記得初來香港時到一間洗衣店，她用英語與老闆對話。老闆問：「星加坡人？」Verby：「不。我是印尼人」老闆續問：「馬來西亞人？」Veby：「不。我是印尼人。」老闆還未放棄，仍問：「越南人？印度人？」老闆把東南亞國家的人全都搬出來，仍不相信眼前會說流利英語的是印尼人，Verby沒好氣地笑了。還有，她來港第一次租屋，一萬元租了一個銅鑼灣單位，業主連番要求要查閱Verby的銀行存款紀錄，「當時我只覺可笑，現在回想起來就得憤怒。她怎能侵犯我的私隱？她就是不相信印尼人有錢租屋。」一位記者沒可能妥協，「我妥協了，讓她看銀行存款，我不想給她看扁。」

自少習慣做少數族裔 10歲時被鄰居拋擲石頭

記者問：「你來香港之後成為少數族群，有什麼感受？」她聳肩而笑：「我習慣了。在印尼時，印尼人覺得我是中國人；在香港，大家覺得我在印尼人。」就像一條繩子的兩岸，她就只能站在中央，進退兩難。她憶起十歲時在街上遛狗，因為印尼人視狗為不潔，鄰居的孩子指着她不斷謾罵：『你是中國人，你是中國人。』又說我和狗都是不潔淨，然後向我們拋擲石頭。」她說，聖經中也有一位曾被拋擲石頭的女人，她是一位淫婦。10歲的女孩，卻被看待成淫婦一般。「我好難過，沒有哭，怒氣沖沖地回家，母親說因為他們什麼都不懂得，要寬恕他們。」華人於印尼是異類，加以他們一家不是穆斯林，而是基督徒，在印尼群體中，就是食物縺中的最底層。她父親明明是印尼人，卻花了多年時間與政府周旋，在法官面前宣誓他們一家都是印尼人，「因此直至我8歲時，才能拿到印尼官方出世紙，然後才能上學。」她家富有，可進天主教會學校讀書，有時候經過公立學校，那些窮家女孩都怒視著她。

印尼小島種族歧視 分「印尼人區」與「白人區」

「我不會忘記他們那種斜睨我的眼神。」長大以後，她在報館當上環境組的記者，某次到印尼婆羅洲（加里曼丹島）採訪。那是世界第三大島，晚上九時，她獨自穿梭於巷中卻迷路，九時多店舖都正在關閘，幾乎全街都黑漆漆，「我感覺到四周的人都在看着我。」那種斜睨的眼神似曾相識，像黑漆森林中餓狼群會轉動的綠色眼睛。然後，一位青年人駕着摩托車向她駛來，喊：「姐姐，你是中國人嗎？快跳上車。」Veby還未及細想，她跳上車，青年人載她回酒店，青年人對她說：「這裏晚上九時分為brown area（印尼人區） 和white area（白人區），你剛才在brown area很危險，他們會群毆你的。」諷刺的是，她既不是白，又不是啡，她沒想到在國家偏遠地區，種族歧視問題如美國50年代般嚴峻。

父親：不要說自己是中國人

直至高中，「中國人，還是印尼人」的身份認同問題一直盤踞Veby的腦袋。「我只記得父親常罵我：『不要說自己是中國人。中國政府也不會理你的死活。」為了融入印尼群體，Verby的母親有過人的氣量與耐性，即使是基督徒，還是到穆斯林的寺廟跟她們一起聚會，互相認識。「我們也改了印尼人的名字，也不會慶祝中國人的傳統節日。」10歲時被拋擲石頭的怒氣仍未息，於是她翻查歷史，明白一切歧視，源於荷蘭侵佔管治印尼時期（16世紀末至1942年），將人民由高至低等，區分為白人、印尼華人、印尼人三個等級，避免華人與印尼人聯盟抗荷蘭。「那些年，印尼孩子不能上學，華人子弟卻可以。而華人和白人的學府也要分別開來，我爺爺就是那時候從上海來印尼教書。」

Very, you are HongKonger

推

早日康復

屌

祝早日康復

因為中國同印尼簽左條約
平時流住所謂「中國人嘅血」會被首先是中國人
印尼華人除外

香港人就係最撚包容 最撚明事理 根本我哋唔係睇你黎自邊度而係睇你嘅行為同價值觀去認為你係咩人

咁又關香港事？
香港本身都會睇人變面
同埋呢d情況都特殊啦
本身唔係教徒都唔受歡迎仲要黃皮膚樣（睇文推測）
一個啱啱碰著埋剛剛

同埋偏文想講咩 歧視定點

香港業主租屋要睇收入
如果唔肯定工作收入穩定就拎你存款睇 但你可以拒絕唔租？

想了解下